Talpiot Programı
 Talpiot programı İbranice תוכנית תלפיות bilimlerde ve liderlik potansiyelinde olağanüstü akademik yetenek sergileyen askerler için seçkin bir İsrail Savunma Kuvvetleri IDF eğitim programıdır Mezunlar orduda hizmet ederken çift yüksek öğrenim görürler ve uzmanlıklarını teknolojik liderlik pozisyonlarında IDF araştırma ve geliştirmesini ilerletmek için kullanırlar Program da açıldı
 Programın başlatıcıları fikri İsrail genelkurmay başkanı Rafael Eitana sunan Profesör Felix Dothan was a full professor of physics at the Hebrew University of Jerusalem He initiated the Talpiot program together with Professor Shaul Yatziv ve İbrani Üniversitesinden Profesör Shaul Yatzivdi Fikir ordu için yeni teknolojiler geliştirmek için erken zirve yapan insan yaratıcılığından yararlanmaktı Program İsrail Hava Kuvvetleri ve IDF Silah ve Teknoloji Endüstrisini Geliştirme İdaresi tarafından destekleniyor ve Kudüs İbrani Üniversitesi himayesinde yürütülüyor
Fri Dec    GMT GMT